［劇透］mcu係咪應該要避免平行世界設定？

本身endgame有好多時間旅行嘅bug都可以用無限寶石或其他手段拆
而唔洗借平行世界設定
本身我都覺得mcu會兜
但羅素兄弟竟然親口承認有平行時空
平行世界呢個設定係有好大代價
會令代入感下降 劇情上不受控
無法解釋點解其他平行時空嘅惡人唔出現係呢邊
thanos個計劃亦變到好低級
要去哂時空啪手指先算任務完成
同埋以後所有自我犧牲嘅場景亦都顯得戇鳩
啲bug點拆大家應該討論過好多次
我都再提一提點去解決單一時空觀下解決（類）祖父悖論

loki拎石走咗只需要美隊係loki拎石走咗之後一秒去佢轉走嘅地方打鳩暈佢送返佢返2012同一個位 呢啲做法好簡單就諗到
2014thonas大軍成堆人過哂嚟 變哂灰 所以有祖父悖論
可以話係tony啪手指嗰下係一路將佢地變灰
一路係2014年還原返佢地出嚟並且消除記憶 tony話哂係天才 未必無諗到呢樣嘢
總之有六石就任得你講啦

簡單啲講就係
mcu其實係有方法保留單一時空呢個預設 無必要加設定有平行時空

如果得一個時空代表你回到過去做嘅嘢係有限制 因為必須要避免太大嘅動作
例如講time travel嘅哲學討論會認為係同一個時空下
你係會因某啲原因無辦法殺到你嘅祖父 因為每一個時間點嘅事其實定咗
你可能會開唔到槍啦 或者點啦

但有平行世界就代表你點玩都得
而家2012定咗得垃圾avengers
叫齊新avengers返2012實夠打掛
如果佢阻你直頭殺哂成佢地都得
有咩大事咪又去各個時空借石
抽生死籤搵條友用六石還原一切
隔離平行時空會變成點根本唔關我地事

MCU自己本身已經係一個平行世界, Earth-199999

咁Marvel漫畫本身就係玩多宇宙

如果佢真係咁玩
咁唔洗睇mcu啦睇翻漫畫咪得
n咁多個平行世界真係叫大眾點維持興趣
成日話漫畫點點點
mcu係cinematic唔係comic

DC電視劇咁囉

冷靜..佢呢套玩呢樣野 未必之後都會咁玩 TONY死左 未必寫到有個人可以整番部野出黎穿黎穿去 同埋個gps穩定器都冇埋既話 可能唔會再寫太多量子領域既野

CA番去還石果部呢???

agent of shield仲早過endgame玩

冇手上面個舊野就咁用部機穿越有機會變bb 所以個部野可能未必會再用
我自己都唔希望mcu再玩太多關於時間線既野 真係好易有bug 而且其實唔玩時間都仲有好多野可以玩 希望只係玩呢一集 之後都唔好再玩

樓主有無睇Ant Man....

點解要咁著重所有時間線

Ca鬼知洛基轉左去邊

唯有希望佢係想將xmen個面既time travel 交錯寫埋一齊 漫畫係咪有個管時間既大佬 btw佢d編劇係咪唔睇dc㗎 至少flash要補補...

係㗎
操作上係一個難題
但至少有解決呢個bug嘅可能性

漫畫內戰係一個時空
MCU又係另一個時空
可以有MCU時間1,MCU時間2,MCU時間3, 如此類推
要解一定解到

其實佢地都好似唔係太care其他時間線
正如古一都只係唔想Hulk喺佢條時間線拎走time stone
CA同IM又唔care洛基去咗邊，一心諗去第二度拎粒space stone

Marvel做野駛你教？
留條尾等三十年後復仇者第16集用CG做番第一代美隊Iron Man出黎同新一代並肩作戰
全世界含淚十刷探老朋友
全球二百億美金票房不是夢啦

漫畫本身都成日用平行宇宙將d人氣角色彈出彈入，例如狼人死咗，之後佢又將平行宇宙個老狼人引入去主宇宙

Loki個到應該都係要等影集個到解畫架啦
雖然啱啱完哂成個Infinity Saga
但反而更期待之後個10年佢地會玩咩新搞作